**EXODUS**是宇多田光以[Utada的名義發表的首張英文專輯](../Page/宇多田光.md "wikilink")，分别在2004年9月8日和10月5日於日本和美國發行。本作相較於之前的三張日文專輯，曲風可謂轉換甚大。

## 概要

  - 本作為宇多田光成名後首次嘗試打開美國市場的作品。
  - 本專輯日本版中所有的官方日文翻譯是由[新谷洋子完成](../Page/新谷洋子.md "wikilink")，只有"Animato"一曲是由宇多田光本人完成。她表示該曲中有些東西是必須要自己來翻譯才能完全傳達給聽眾的，並在訪談中提到過這是本作中她個人最喜歡的曲子。

## 榜單成績

  - 本作以首周523,761張的銷量空降日本專輯榜的冠軍位置，打破[瑪麗亞·凱莉的](../Page/瑪麗亞·凱莉.md "wikilink")《Daydream》在1995年創下的英語原創專輯的最高初動紀錄\[1\]。日本累積銷量107萬，為2004年日本專輯年度第6位，獲日本唱片協會認證為百萬唱片。
  - 於美國方面，本作僅登上了告示牌新人榜第5位以及[告示牌二百強專輯榜](../Page/告示牌二百強專輯榜.md "wikilink")160位，累計銷量5.5萬張，銷售成績不甚理想。

## 單曲

  - 《[Easy
    Breezy](../Page/Easy_Breezy.md "wikilink")》為專輯首波單曲，於2004年8月3日發行。本作在美國以數碼下載形式發行，另外還有電台宣傳版本。雖然本曲獲得不俗的樂評，但並未登上美國任何的單曲排行榜。在日本則發行了DVD版本，並作為本人演出的[Nintendo
    DS系列](../Page/Nintendo_DS.md "wikilink")[廣告主題曲](../Page/廣告.md "wikilink")。音樂錄像帶有多個場景，包括游池，她的臥室和汽車，故事內容是表達她在慶祝分手後的自由。
  - 《[Devil
    Inside](../Page/Devil_Inside.md "wikilink")》為專輯第二張單曲，於2004年9月14日發行。本作在美國分別以CD與數碼下載形式發行，並未拍攝音樂影像帶。本曲發售後最高登上了告示牌舞曲排行榜冠軍位置，而在西方舞廳也常可聽到這首曲子，算是成功之作。
  - 《[Exodus
    '04](../Page/Exodus_'04.md "wikilink")》為專輯第三張單曲，於2005年6月21日發行。本作在美國分別以CD與數碼下載形式發行，與《Devil
    Inside》一樣並未拍攝音樂影像帶。發售後最高登上告示牌舞曲排行榜第24名。
  - 《[You Make Me Want To Be A
    Man](../Page/You_Make_Me_Want_To_Be_A_Man.md "wikilink")》為專輯第四張單曲，於2005年10月17日發行。本作在英國以分別以CD與數碼下載形式發行，發售後最高登上了英國單曲排行榜第227名。

## 曲目

本專輯中的歌曲大部分由Utada本人完成，除"Exodus '04"、"Let Me Give You My
Love"是與[Timbaland共作](../Page/Timbaland.md "wikilink")，"Wonder
'Bout"由Timbaland混音。

## 參考文獻

[Category:宇多田光專輯](../Category/宇多田光專輯.md "wikilink")
[Category:2004年音樂專輯](../Category/2004年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:RIAJ百萬認證專輯](../Category/RIAJ百萬認證專輯.md "wikilink")
[Category:Oricon百萬銷量達成專輯](../Category/Oricon百萬銷量達成專輯.md "wikilink")
[Category:2004年Oricon專輯月榜冠軍作品](../Category/2004年Oricon專輯月榜冠軍作品.md "wikilink")
[Category:2004年Oricon專輯週榜冠軍作品](../Category/2004年Oricon專輯週榜冠軍作品.md "wikilink")
[Category:丹賈製作的專輯](../Category/丹賈製作的專輯.md "wikilink")
[Category:小島唱片音樂專輯](../Category/小島唱片音樂專輯.md "wikilink")

1.  [Oricon-Utadaが洋楽史上最高のスタートで首位！](http://www.oricon.co.jp/news/ranking/5078/)